【借疫打壓】局長默認唔問專家延限聚令 袁國勇早揭冇科學根據

【借疫打壓】局長默認唔問專家延限聚令 袁國勇早揭冇科學根據

港府一方面堅拒篩查全港的武漢肺炎「隱形患者」，甚至計劃放寬入境檢疫，另一方面卻以源頭不明的本港感染再現為藉口，一再延長8人限聚令，讓警方繼續濫用禁令，打壓出街的市民。未來2周適逢反送中抗爭1周年，原定6.4屆滿的限聚令，亦再延長2周至6.18。政府專家顧問袁國勇曾直斥8人限聚令沒科學證據，食物及衞生局陳肇始昨（3日）在商台節目自爆，政府未必每項措施都問專家，辯稱「要兩條腿走路，相輔相成」。

早於3.27，曾聲稱每個抗疫措施都以科學為本的特首林鄭月娥，嬉皮笑臉公佈自認是...............................................................項措施都由專家顧問給予意見及決定。其下屬陳肇始昨被問及專家都批評限聚令不科學時，也承認未必每項措施都問專家。

雖然本港相隔10多天再有本地感染，但政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇日前表明，8人限聚令沒有科學證據，現時酒樓隨時.....................................................................施。袁在上月中已批評港府檢測少；直言澳門的人口比例是香港十分一，但每日檢測6,000個，反觀本港只檢測2,000個，較理想值少逾70%。

-----------------------------
打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新
-----------------------------

【六四31】 專頁
毋忘初心 悼念英魂
結束一黨專政
-----------------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
獲2020年人權新聞獎「多媒體（中文）」大獎
-----------------------------
App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》
按此了解更多[/quote]

淨係唔禁止交通工具已經知限聚令係政治法例

交通工具又冇量體溫又多過8個人又冇1.5米距離，市民健康?政府話你死你賤，交通工具上話你示威唔到唔理啦

終於有人講出交通問題。。。

exact7ly
但突然諗到如果話book 幾開蓬架巴士瘋狂係上面叫口號示威玩足全港有冇得諗?